**1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования**

Экранироваение - возможность отделения/вставки/выделение символов, которые в языках программирования используются как код или часть кода, а при экранировании будут распознаваться текстом. Например "\", "``". 
